#### 2.

当意大利的海上共和国通过商业活动向东方渗透时，当威尼斯成为罗马帝国第四部分的统治者并与热那亚争夺黎凡特贸易的垄断权时，佛罗伦萨却与海洋隔绝，只能通过外国的雇佣船只和资本的力量参与其中。佛罗伦萨人的交换业务遍及意大利、法国、英国、埃及、希腊和小亚细亚。巴尔迪银行、佩鲁齐银行、阿齐亚约里银行以及其他许多银行（约有 80 家）逐渐主导了当时的世界货币市场。早在 13 世纪下半叶，佛罗伦萨就拥有 200 家工厂，生产 8 万匹布，价值 120 万弗罗林，雇佣了 3 万名工人。这座银行家们投机的商业城市，在考虑到所有政治波动的同时，也成为了艺术和科学的中心，这是其他共和国，如阿马尔菲、比萨、热那亚和威尼斯等一心想着海外殖民和征服的国家所无法企及的。美第奇家族后来成为佛罗伦萨国家的统治者，靠的就是将他们的财力与知识赞助相结合。

在他们之前的一百年，阿卡约利家族尽管拥有财富和外交才能，但却无法获得这样的地位，这一方面是因为当时还不可能实现这些势力的联合，另一方面是因为他们与安茹家族的私人和商业联系将他们先吸引到了那不勒斯，然后又吸引到了希腊。他们的波波兰家族是布雷西亚的古利亚雷洛（Gugliarello）的后裔，古利亚雷洛于12世纪中叶在佛罗伦萨定居，据说在这里创办了一家钢铁厂；关于这个家族的主要著作是马蒂奥-帕尔米耶里（Matteo Palmieri）所著的《尼科洛-阿奇亚约利生平》，由多纳托-阿奇亚约利翻译（乌巴尔迪尼的《乌巴尔迪尼故居史》附录，佛罗伦萨，1588年）。这本传记的背后是 "Acciajoli 家族和家族中著名人物的起源"。1637 年，Ferrante della Marra 的 "Discorso delle fam. Estinte di Napoli"，Neap. 1641 年，Scipione Ammirato 的 "Family Fiorentine"（佛罗伦萨家族），第二卷。在 Scipione Ammirato 的 "Family Fiorentine "一书的第二卷中。Fanelli 在他的《Atene Attica》中提供了有用的信息。关于 A. 家族最重要的文献研究是由 Buchon，N. Rech. I 和 II，使用了与该家族有关的里卡索利家族的档案，而莱奥波尔多-坦法尼 (Leopoldo Tanfani) 在其 1863 年出版的《尼科洛-阿卡约利传记》中未能使用这些档案。利塔的家谱 13 世纪末，阿奇亚约里家族在佛罗伦萨拥有一家生意兴隆的银行。L. Peruzzi，Storia del Commercio e dei Banchieri di Firenze，Fir.1868，第 144 页。 14 世纪初，当 Guelph 党战胜 Ghibellines 党时，该银行家族开始与那不勒斯宫廷有了更紧密的联系。1323 年，罗伯特国王任命该银行的一位名叫阿奇亚约里的成员为他的顾问和熟人。这位佛罗伦萨人的独子尼科洛（Niccolo）出生于 1310 年 9 月 10 日，他奠定了这家银行的辉煌地位。他于 1328 年娶了玛格丽塔-德利-斯皮尼为妻，三年后父亲派他去那不勒斯管理银行事务。1325 年，银行用自己的资金为罗伯特的弟弟亚该亚的约翰提供了前往希腊的装备，并换来了莫雷亚的货物，因此银行已经在伯罗奔尼撒半岛站稳了脚跟。年轻的尼科洛相貌英俊，性格开朗，很快就赢得了那不勒斯宫廷的青睐。他的妹妹安德烈亚也来到了那不勒斯，成为蒙特奥德利西奥伯爵 Carlotto Arto 的妻子；薄伽丘将他的著作《Donne illustri》献给了这位女士。

尼科洛成为了雄心勃勃、精力充沛的凯瑟琳-德-瓦卢瓦皇后的参谋和内侍，可能也是她的情人，凯瑟琳-德-瓦卢瓦皇后是当时意大利妇女中的妄想狂。帕尔米耶里（Muratori XIII，第 1206 页）这样评价她："viro longe magis ac mulieri persimilis"。Matteo Villani, Le Vite d'uom. Fior. (Dragomanni 编辑），第 52 页，否定了这段恋情，Giov. Villani, lib. XII, c. 75，未置可否。Litta 对此深信不疑。在其他情况下，王室宫廷是宠妃们的滑铁卢，与王室女性的恋情会给他们带来毁灭，而这种关系却为顺风顺水的阿奇亚约里家族提供了通往幸福的安全阶梯。凯瑟琳的丈夫、名义上的塔兰托皇帝菲利普于 1331 年底去世后，尼科洛在国王罗伯特的授权下接管了皇室子女罗伯特、路易和菲利普的财产管理权，他也成为了他们的术语。他以政治家的审慎，说服格拉维纳的约翰用莫雷亚交换杜拉佐，并接受阿卡约利银行的一笔钱作为补偿，从而确保了长子对亚该亚公国的权利。根据这一条约，年轻的罗伯特被承认为罗马尼亚的暴君和亚该亚的王子。

从那时起，尼科洛就将自己的财富与这个王子家族联系在一起，并用自己的才能和金钱为其服务。早在 1334 年，他就让阿卡约利银行把从格拉维纳的约翰那里得到的莫雷亚的所有财产转给了他。他还购买了其他财产，凯瑟琳将莫雷亚的土地、Armiro、Kalivia、Andravilla、Prinitsa 封给了他；她甚至将他列入了亚该亚的附庸。1338 年 10 月，当他陪同女皇和她的儿子路易前往克拉伦扎时，这位权倾朝野的宠臣以王子的风范出现在那里。正如坦法尼（Tanfani）第 228 页所述，他作为保释人在莫雷亚逗留了三年。 安茹-塔伦特家族对这片土地的维护已经成为阿奇亚约里家族的一项金融业务，他们在克拉伦扎、罗得岛、法马古斯塔甚至突尼斯都设立了汇兑银行。这位聪明而精力充沛的王位请求者能够制止莫雷亚的无政府状态，让不守规矩的男爵们（其中一些男爵把费迪南德和萨布兰的伊莎贝拉的儿子、马略卡岛的杰姆二世作为伪装者）回到他们的职责范围内，并抵御米西特拉的希腊人、土耳其海盗和加泰罗尼亚人的进攻。

凯瑟琳以卡拉马塔男爵领地的封地作为对他这些功绩的奖赏。1340 年夏，他带领女皇返回阿普利亚，但又亲自回到莫雷亚，担任女皇的保释人，并管理这片动荡的土地直到 1341 年 7 月左右。 1341 年 8 月 28 日，薄伽丘从佛罗伦萨给他写了一封信，著名诗人在信中用夸张的措辞表达了对阿奇亚约里归来的喜悦之情，这表明他很快就回到了那不勒斯。

尼科洛家族在佛罗伦萨也是财力雄厚，影响深远，其堂兄安杰洛于 1342 年成为佛罗伦萨的大主教。自 1340 年以来，佛罗伦萨的几家银行相继倒闭，而在雅典名义公爵布里安的瓦尔特的专制统治下，这场金融危机更加严重，但他们很快就恢复了元气。 尼科洛本人似乎也谨慎地处理着自己的事务。他再也没有回到希腊，尽管从那时起他就开始为那不勒斯和塔兰托的安格文家族服务。1343 年罗伯特国王去世后，他的孙女、卡拉布里亚的查尔斯的女儿乔安娜登上了王位。凯瑟琳也于 1346 年 10 月去世，她的长子亚该亚王子罗伯特成为君士坦丁堡的名义皇帝，并娶了吕西尼昂国王居伊的遗孀波旁王朝的玛丽为妻。凯瑟琳的次子塔兰托的路易在 1346 年约翰的丈夫、匈牙利的年轻安德鲁被亵渎神明地杀害后娶她为妻，从而赢得了那不勒斯的王位。正是尼科洛-阿奇亚约里促成了这场婚姻，并帮助他的被照看对象登上了王位。1348 年，复仇者匈牙利的路易入侵那不勒斯，负债累累的琼王后发现自己被所有人抛弃，尼科洛为她提供了忠诚的服务，从而大放异彩。他跟随琼王后和她的丈夫路易逃往阿维尼翁，这在坦法尼（Tanfani）的第 244 页中有所提及。 即使在阿奇亚约里死后，佛罗伦萨的威权统治者也会提醒琼王后，尼科洛曾经是她的 "fidus Acates"（第 236 页）。他在那里领导了她的事业，并努力让教皇法庭宣判她无罪。他还为她重返那不勒斯王位铺平了道路。尼科洛的这些重要贡献得到了琼和路易的丰厚奖赏；他被提升为西西里王国的大元老，并逐渐被委以重任，管理着最美丽的特利齐郡、梅菲郡，甚至马耳他和戈佐郡。最后，无尽的财富将他的家族提升为科林斯和雅典的王公贵族。
